**Hunt the Wumpus**

Gioco inventato nel 1972-1973 da Gregory Yob. Nel gioco si interpreta un cacciatore che deve uccidere un mostro chiamato “Wumpus” situato all’interno di un labirinto. Lo scopo del gioco è quello di scoprire la stanza in cui è nascosto il Wumpus; una volta individuata, si ha una sola occasione per sparare una freccia da una stanza adiacente alla tana del Wumpus, se il colpo va a vuoto, il rumore causa il risveglio del Wumpus e la conseguente morte del cacciatore. Per poterlo trovare occorre fare attenzione alle stanza sporche di sangue, dato che il mostro è nascosto in una stanza vicina ad esse; invece le stanze sporche di muschio sono vicine a dei pozzi senza fondo, i quali causano l’inevitabile morte del cacciatore che vi cade dentro.